
\chapter{Especificação do Módulo de Captura de Campo}\label{ape:EspecCapturaCampo}

Este apêndice especifica o Módulo de Captura de Campo, seu funcionamento e operação.

\section*{Descrição}

O módulo deverá ser capaz de capturar campos em comandos NVMe de submissão ou de
compleição, separando as partes dos campos configurados em um registrador
interno. Este módulo receberá o comando em formato de \textit{byte}, em
sincronia com uma indicação por borda de uma porta que aponte o começo do
recebimento. A configuração de qual campo capturar destes será adquirida
através de suas portas. Esta configuração deverá seguir uma convenção
estipulada, possuindo uma configuração de ócio. O comando capturado deverá
ficar temporariamente armazenado neste registrador interno, até que um módulo
externo gere um sinal para expor o conteúdo. Um sinal indicando conteúdo válido
no registrador deverá ser externado. Caso um novo comando tenha sido capturado
antes do precedente ter sido armazenado, o precedente será perdido e um sinal
externado indicará esta perda, para tomada de conhecimento do projetista. Esta
funcionalidade deverá ser implementada em paralelo, em um número pré-determinado
de vezes, a fim de que se possa capturar múltiplos campos de uma só vez.

\section*{Configuração}

Existirão configurações para:

\begin{itemize}
	\item A borda ativa;
	\item Quantidade de capturas de campo;
	\item A externalização do campo por borda ativa ou ambas as bordas;
	\item Desabilitação do mecanismo de envio.
\end{itemize}
